議事論事: 區選過後; 社工的工作不是調停衝突? 「見薇知著」嘉賓：羅家聰（中資銀行前經濟師）

區選過後
區議會選舉落幕，非建制陣營大勝，在452個民選議席中取得超過380席。當中，首次參選的「動元十八」成員方浩軒在元朗十八鄉以4000多票勝出，擊敗鄉事派元老梁福元兒子梁明堅。日後區議會在非建制派主導下，會否變得政治化？抑或能為香港政局開拓一個新局面？
另一方面，建制派第一大黨民建聯今次失去近百個區議會席位，只贏得21席。以屯門為例，民建聯派出8名現任區議員及5位社區幹事參選，只有新區欣田的賴嘉汶當選。以往民建聯擁有多個區議會議席，資源豐厚，有利在區內展開服務及接觸居民，吸納選票。未來民建聯在屯門只剩下一名區議員，對日後黨務發展會帶來什麼影響？建制派在區選失利，會否影響明年立法會選舉的部署？
(採訪：鄔永翹伍立德)

社工的工作不是調停衝突？
理大圍城事件中，多名社工被控以「暴動罪」拘捕。勞福局局長羅致光上周表示，社工沒有特權在暴動或衝突中執行工作，引起社福界不滿。反修例風波中，在抗爭現場監察及提供人道支援的社工，屢與警方發生衝突，打破以往彼此「合作」的關係。在警民關係日趨緊張的社會氣氛下，社工在抗爭現場如何保障自己？
(採訪：陳月慧)

「見薇知著」嘉賓：羅家聰（中資銀行前經濟師）

Push